\begin{multicols}{2}
À l'entrée du tunnel de l'Epine se trouve les informations ci-contre.



\columnbreak

\includegraphics[scale=0.35]{3GrandeursComposees02.png}
\end{multicols}


\begin{enumerate}
  \item \textit{Un camion parcours le tunnel en 2 min. \\
  Quelle est sa vitesse moyenne sur ce parcours en km/h ?}

On cherche à déterminer la distance parcourue en 1h.

En $2$ min, il parcourt $3,2$ km

En $1$ min, il parcourt $1,6$ km (la moitié)

En $60$ min, il parcourt $96$ km ($1,6\times 60$)

Sa vitesse est donc de $96$km/h.

  \item \textit{Un automobiliste respecte la limitation de vitesse.\\
  Quel est le temps minimal (en minute) de parcours dans le tunnel ?\\
  Arrondir le résultat au dixième.}


  Un automobiliste roule à $110$ km/h. À vitesse constante, la distance et la durée sont proportionnelles.

  On a donc le tableau de proportionnalité suivant :

  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={|X[c,3]|X[c,1]|X[c,3]|},rowsep=4pt}
      \hline
    Distance (km) & $110$ & $3,2$ \\
    \hline
    Durée (min) & 60 & $T$\\
    \hline
    \end{tblr}  
  \end{center}

  Alors $T=\dfrac{60\times 3,2}{110}$ donc $T\simeq 1,7$min.
  
\end{enumerate}

